%@Tire: Groupe Afrique II -- 2002
\begin{myenumerate}
\item \'Ecrire sous la forme $a\sqrt7$ avec $a$ entier :
\[R=\sqrt{63}+3\sqrt{28}-\sqrt{700}\]
\item Montrer, par un calcul, que le nombre $U$ est un entier :
\[U=\left(2-\sqrt3\right)\times\left(2+\sqrt3\right)\]
\item Déterminer avec votre calculatrice des valeurs approchées (arrondies au millième) des nombres :
\begin{center}
$5-4\sqrt2$ et $\dfrac1{\sqrt5-2}$.
\end{center}
\end{myenumerate}